{
  "theme": [
    {
      "Questions": {
        "theme": [
          {
            "Question": "Comment la chanson 'Strange Fruit' de Billie Holiday a-t-elle impacté la société?",
            "TrueAnswer": "Protestation contre le racisme",
            "FalseAnswer": [
              "Hymne de motivation",
              "Ballade d'amour",
              "Succès en discothèque"
            ],
            "Explanation": "L'interprétation de 'Strange Fruit' par Billie Holiday est devenue un hymne pour le mouvement des droits civiques, abordant le racisme et les préjugés aux États-Unis."
          },
          {
            "Question": "Quelle problématique sociale la série télévisée 'Will & Grace' a-t-elle abordée?",
            "TrueAnswer": "Droits LGBTQ+",
            "FalseAnswer": [
              "Changement climatique",
              "Corruption politique",
              "Liberté religieuse"
            ],
            "Explanation": "'Will & Grace' a été une émission novatrice qui a présenté des personnages LGBTQ+ et a joué un rôle clé dans la promotion des droits et de la représentation LGBTQ+."
          },
          {
            "Question": "Comment le film 'Black Panther' a-t-il influencé la culture pop?",
            "TrueAnswer": "Célébration de la culture africaine",
            "FalseAnswer": [
              "Drame romantique",
              "Aventure de science-fiction",
              "Reconstitution historique"
            ],
            "Explanation": "'Black Panther' a mis en valeur la culture et les traditions africaines, célébrant la diversité et la représentation dans le cinéma hollywoodien grand public."
          },
          {
            "Question": "Quel mouvement social la chanson 'Imagine' de John Lennon a-t-elle soutenu?",
            "TrueAnswer": "Paix et anti-guerre",
            "FalseAnswer": [
              "Conservation de l'environnement",
              "Égalité des genres",
              "Inégalité des revenus"
            ],
            "Explanation": "'Imagine' est devenue un hymne pour les mouvements de paix et d'anti-guerre, plaidant pour un monde libre de conflits et de divisions."
          },
          {
            "Question": "Comment la série télévisée 'Pose' a-t-elle contribué à la culture pop?",
            "TrueAnswer": "Visibilité et acceptation des personnes transgenres",
            "FalseAnswer": [
              "Exploration spatiale",
              "Voyage dans le temps",
              "Révolution cyberpunk"
            ],
            "Explanation": "'Pose' a ouvert de nouvelles perspectives en mettant en avant des personnages et des récits transgenres, favorisant la visibilité et l'acceptation dans la culture pop."
          },
          {
            "Question": "Quel a été l'impact de l'album 'The Miseducation of Lauryn Hill'?",
            "TrueAnswer": "Responsabilisation des femmes",
            "FalseAnswer": [
              "Avènement de l'intelligence artificielle",
              "Colonisation de l'espace",
              "Avancées en génie chimique"
            ],
            "Explanation": "'The Miseducation of Lauryn Hill' a responsabilisé les femmes dans la musique, abordant les thèmes de l'amour, de l'indépendance et de la conscience sociale."
          },
          {
            "Question": "Quel mouvement social la série télévisée 'The Handmaid's Tale' a-t-elle mis en lumière?",
            "TrueAnswer": "Droits et autonomie des femmes",
            "FalseAnswer": [
              "Singularité technologique",
              "Apocalypse zombie",
              "Invasion extraterrestre"
            ],
            "Explanation": "'The Handmaid's Tale' a offert un portrait terrifiant d'une société dystopique, mettant en lumière l'importance des droits et de l'autonomie des femmes."
          },
          {
            "Question": "Comment le film 'Selma' a-t-il contribué à l'impact culturel?",
            "TrueAnswer": "Plaidoyer pour les droits civiques",
            "FalseAnswer": [
              "Colonisation de l'espace",
              "Évasions dans le temps",
              "Exploration sous-marine"
            ],
            "Explanation": "'Selma' a contribué au débat sur les droits civiques, relatant les historiques marches de Selma à Montgomery des années 1960."
          },
          {
            "Question": "Quel mouvement social le groupe Rage Against the Machine a-t-il soutenu?",
            "TrueAnswer": "Activisme politique et justice sociale",
            "FalseAnswer": [
              "Promotion du consumérisme",
              "Potins de célébrités",
              "Théories du complot alien"
            ],
            "Explanation": "La musique et les paroles de Rage Against the Machine ont prôné l'activisme politique et la justice sociale, remettant en question les normes et les systèmes établis."
          },
          {
            "Question": "Quel impact culturel la série télévisée 'Atlanta' a-t-elle eu?",
            "TrueAnswer": "Exploration de l'expérience afro-américaine",
            "FalseAnswer": [
              "Exploration de la colonisation lunaire",
              "Soulèvement des robots",
              "Survie post-apocalyptique"
            ],
            "Explanation": "'Atlanta' a dépeint les complexités de l'expérience afro-américaine, abordant les problèmes sociaux et la représentation culturelle."
          },
          {
            "Question": "Comment la chanson 'Fight the Power' de Public Enemy a-t-elle abordé les mouvements sociaux?",
            "TrueAnswer": "Droits civiques et autonomisation",
            "FalseAnswer": [
              "Conservation de l'environnement",
              "Potins de célébrités",
              "Invasion extraterrestre"
            ],
            "Explanation": "'Fight the Power' a symbolisé les mouvements pour les droits civiques et l'autonomisation, mettant en lumière les injustices systémiques et les inégalités raciales."
          },
          {
            "Question": "Quelle problématique sociale la série télévisée 'Orange is the New Black' a-t-elle mise en lumière?",
            "TrueAnswer": "Réforme de la justice pénale",
            "FalseAnswer": [
              "Exploration du voyage dans le temps",
              "Survie dans un monde de zombies",
              "Aspirations de colonisation spatiale"
            ],
            "Explanation": "'Orange is the New Black' a abordé la réforme de la justice pénale, mettant en lumière les complexités du système carcéral et de la réintégration sociale."
          },
          {
            "Question": "Comment le film 'Do the Right Thing' a-t-il contribué à l'impact social?",
            "TrueAnswer": "Tensions raciales et discrimination",
            "FalseAnswer": [
              "Exploration sous-marine",
              "Évasions dans le temps",
              "Colonisation de l'espace"
            ],
            "Explanation": "'Do the Right Thing' a exploré les tensions raciales et la discrimination, suscitant des conversations sur les relations raciales et l'oppression systémique."
          },
          {
            "Question": "Quel mouvement social la chanson 'Born This Way' de Lady Gaga a-t-elle promu?",
            "TrueAnswer": "Égalité et acceptation des LGBTQ+",
            "FalseAnswer": [
              "Soulèvement des robots",
              "Évasions dans le temps",
              "Exploration sous-marine"
            ],
            "Explanation": "'Born This Way' a promu l'égalité et l'acceptation des LGBTQ+, mobilisant un soutien en faveur de l'inclusivité et de la diversité dans la culture pop."
          },
          {
            "Question": "Quel impact culturel la série télévisée 'Modern Family' a-t-elle eu?",
            "TrueAnswer": "Représentation de diverses dynamiques familiales",
            "FalseAnswer": [
              "Représentation de familles extraterrestres",
              "Exploration de foyers de vampires",
              "Exploration de familles d'IA"
            ],
            "Explanation": "'Modern Family' a représenté diverses dynamiques familiales, normalisant les structures familiales non traditionnelles et promouvant l'inclusivité dans les médias grand public."
          },
          {
            "Question": "Comment le film 'Milk' a-t-il contribué aux mouvements sociaux?",
            "TrueAnswer": "Droits et militantisme LGBTQ+",
            "FalseAnswer": [
              "Colonisation de l'espace",
              "Évasions dans le temps",
              "Exploration sous-marine"
            ],
            "Explanation": "'Milk' a dépeint la vie de Harvey Milk, un éminent militant des droits des homosexuels, et a contribué au mouvement des droits LGBTQ+."
          },
          {
            "Question": "Quel mouvement social le roman 'To Kill a Mockingbird' a-t-il abordé?",
            "TrueAnswer": "Injustice raciale et morale",
            "FalseAnswer": [
              "Exploration sous-marine",
              "Évasions dans le temps",
              "Colonisation de l'espace"
            ],
            "Explanation": "'To Kill a Mockingbird' a abordé l'injustice raciale et morale, plaidant en faveur de l'empathie, de l'égalité et de la justice sociale."
          },
          {
            "Question": "Comment la chanson 'Free Nelson Mandela' de The Special A.K.A. a-t-elle soutenu les mouvements sociaux?",
            "TrueAnswer": "Activisme contre l'apartheid",
            "FalseAnswer": [
              "Aspirations de colonisation spatiale",
              "Évasions dans le temps",
              "Exploration sous-marine"
            ],
            "Explanation": "'Free Nelson Mandela' a été un puissant hymne soutenant l'activisme contre l'apartheid et plaidant pour la libération de Nelson Mandela de prison."
          },
          {
            "Question": "Quelle problématique sociale la série télévisée 'Dear White People' a-t-elle confrontée?",
            "TrueAnswer": "Discrimination raciale et micro-agressions",
            "FalseAnswer": [
              "Exploration du voyage dans le temps",
              "Survie dans un monde de zombies",
              "Aspirations de colonisation spatiale"
            ],
            "Explanation": "'Dear White People' a confronté la discrimination raciale et les micro-agressions, suscitant des conversations critiques sur la race et le privilège."
          },
          {
            "Question": "Quel impact culturel le film 'Bend It Like Beckham' a-t-il eu?",
            "TrueAnswer": "Expérience des immigrants et attentes de genre",
            "FalseAnswer": [
              "Exploration de robots joueurs de football",
              "Matches de football extraterrestres",
              "Tournois de football temporels"
            ],
            "Explanation": "'Bend It Like Beckham' a exploré l'intersection de l'expérience des immigrants et des attentes de genre, remettant en question les normes culturelles dans le sport."
          }
        ]
      }
    }
  ]
}